明白大家失落既心情，好希望大家制止連鎖自殺

各位為香港出心出力既人你地好，我地係一群自發社工，近幾日成立左支援小組，下面係我地既訊息，希望大家幫手廣傳，記住，我地一個都唔想佢地出事

******請廣傳**********
(不斷更新情緒支援服務資料)

而家，你可能唔多唔少會覺得驚、緊張、嬲、好低落、無力感好重；好容易炆、好似驚弓之鳥咁；食唔落、訓唔到；身體唔舒服（例如抖唔到氣、頭痛、心跳快），腦海反覆出現某D畫面；對人或事失去信心；或者其他你覺得好陌生、令你好唔舒服嘅感覺。

呢D係常見嘅急性壓力反應，好多人都會有，包括小編都經歷緊。就算你無呢D反應，都係可以，每個人都唔一樣。

******照顧自己**********

明白係唔容易，亦知道係好難，但都請盡量試下好好照顧自己：Keep住食得健康、搵人陪下、放個短break休息，拉下筋，搵少少方法令自己鬆一鬆，睇下其他野，就算放鬆唔到都唔緊要，唔需要責怪自己。

小編好明白會好心急想知道update，好擔心隨時會錯過重要嘅最新情況。同一時間，保持良好嘅身心狀態都係非常重要！照顧好自己先照顧到其他人，照顧好自己先照顧到自己關心嘅事。如果有某一類資訊係極度牽動情緒，或者太多資訊感覺已經負荷唔到，請唔好睇咁多住，暫時。抖一抖，準備好，再適度咁、有意識咁接收新資訊。

******守護別人**********

照顧好自己之後，如果可以嘅話，請好好守護身邊嘅人，互相提醒大家要照顧好自己，陪住大家，保持聯絡。同唔同人傾談嘅時候，容讓大家有唔同嘅感受、唔同嘅步伐，唔好心急，慢慢聽、慢慢講，聽住，陪住。

*
如果真係好困擾、好辛苦，覺得唔係好搞得掂，it’s OK。It’s fine to be not fine。咁並唔代表你唔好，亦唔係你軟弱，呢個係每個人都有可能經歷嘅感受。如果你想嘅話，可以試下搵專業人士幫手，有人會願意聆聽你、陪住你。又或者你估計身邊嘅人可能有需要，都知道有以下情緒支援服務可以考慮。

*
以下係一D情緒支援服務資料（不斷更新，歡迎更正、更新）：

社區支援服務:
1. 良心理政心理學家輔導聯絡電話：9547-5781

2. 香港心理學會輔導心理學部 [只限成年人]
免費緊急支援服務 （6月13-15日）:

3. 陳少清心理工作室 [只限老師和學生]
Whatsapp 聯絡 5282-7370

3. 慈山寺佛法心靈輔導中心
(香港筲箕灣東大街159號東輝大廈3樓A)
(星期一 / 二 / 四 / 六 10am-6pm；
星期三 / 五 1-9pm)
費用全免，輔導服務 敬請預約
查詢：3162-6388

4. 新生精神康復會臨床心理服務 [只限記者]
日期： 2019年6月15日（星期六）至6月23日（星期日）
有需要記者或前線採訪工作人員可填妥表格：

安定心神小工具

- - - - - - -

電話熱線服務:
1. 香港紅十字會 ：3628-1180
(設中、英文)
6月15-16日：2-10pm

2. 生命熱線 2382-0000

3. 明愛向晴熱線：18288 (24小時)

4. 東華關懷熱線：2548-0010
(星期一至五：2-6pm)

5. 心晴行動慈善基金熱線服務：2301-2303

6. 香港小童群益會輔導中心 : 90846924
[只限家長]
6月14日至6月17日：9:30am-9:30pm

7. 青年新領域熱線：2635-7709
[只限青少年及其家人]
(星期一至五，公眾假期除外：10am-1pm；2-5:30pm)

8. 女青輔導熱線：2711-6622
(星期一至五: 7-9:30pm)

9. 女青婦女專線：2711-6622
(星期一至五 2-4pm)

10. 婦康聆資訊熱線：2711-9939
(24小時)

11. 關心一線：2777-8899
[只限6-24歲]
(星期一至六：2pm-2am)

12. 浸信會愛羣社會服務處
兒童及青少年身心健康服務
情緒支援熱線：3413-1543

13．明愛賽馬會石塘咀青少年綜合服務 [只限青少年]
Whatsapp, Telegram, 電話：7071-4193
(6月12-19日：2-10pm)

14. 香港小童群益會家長專線：2866-6388
(星期一至三：2-4pm；星期四：7:30-9:30pm)

15. Edge Development Centre
教育心理學家義工團隊
[只限學生、教師、家長]
FB PM:

16. 循道衞理楊震社會服務處
沙田青少年綜合發展中心 - 沙田愉翠苑
2609 1855 (中心電話)
15/6(六)：10am-9:30pm

6022 2001 (深宵青年專線)
15/6(六)：10pm-6am

17. 賽馬會青少年情緒健康網上支援平台-Open噏
[只限11-35青少年]
(24小時提供緊急情緒支援服務)
大家可以透過以下方法進入平台尋求協助：
Website :
Facebook messenger :
WeChat : hkopenup
SMS : 91-012-012

18. 利民會《即時通》
24小時公眾熱線：3512-2626

#情緒支援 #心理支援 #守護 #聆聽

請大家合力幫手推一推，有好多朋友需要你既幫助防止連鎖自殺！

我地已經失去左一位同路人
每一個人無論係咩角色都好
都一樣咁重要！一個都不能少！
大家仲要一齊努力落去！
有需要嘅尋求協助唔好收埋自己啊！

推

#wethepeople